
TARGET DECK
HÃ¶here Mathematik I

n-te Ableitung einer Potenzreihe
--
## Definition
***
Es sei $\sum^\infty_{n=0}a_n(x-x_0)^n$ eine Potenzreihe mit Konvergenzradius $r>0$.
$f(x)=\sum^\infty_{n=0}a_n(x-x_0)^n$
Dann gilt $f\in C^\infty(I)$ und
$$\forall k\in\Bbb N_0 \forall x\in I: f^{(k)}(x)=\sum^\infty_{n=k}n(n-1)\dots(n-k-1)a_n(x-x_0)^{n-k}$$ Mit $x=x_0$ folgt insbesondere $f^{(k)}(x_0)=k!a_k$
Wenn wir das nach $a_k$ umstellen steht dort $$\forall n\in\Bbb N_0\forall x\in I: a_k=\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}$$ und somit $$f(x)=\sum^\infty_{n=0}\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^n$$
## Siehe auch
***
* Hier immer spezifischer Werden. Z.b. Abbildung linkt zu arten von Abbildungen und nicht umgekehrt